董之英打手 攻入親子王國

董之英打手
攻入親子王國

會議紀錄顯示，網頁組教師曾回應親子王國討論區中關於該校的留言。

【本報訊】《蘋果》日前報道，仁濟醫院董之英紀念中學要求教師在網上討論區開多個分身賬戶，在上班時間做打手抗衡負評。該校校董會前日發稿指報道失實，強調校長從沒要求教師作網絡打手。不過，《蘋果》再取得該校會議紀錄，揭示由該校教師組成的網頁組，曾在討論區親子王國以假身份唱好學校，更按網絡營銷公司提供的負面搜尋結果「加入本校正面的訊息」。

相關新聞：疑受校長欺凌 墮斃林老師今設靈

會議紀錄附連結

根據《蘋果》取得的會議紀錄，該校由教師組成的學校發展委員會網頁組於2015年8月18日會議上，報告「回應討論區中關於本校的留言」，並附有兩條討論區親子王國的連結。翻查帖文，大部份留言者均作負評，卻有同一用戶對該校作正評，內容包括「傑志果（嗰） 邊黎（嚟）緊呢個學年會響（喺）石門果（嗰）邊做足球訓練。有傑志領總隊（總領隊）帶領，差極有個普（譜）」等。會議紀錄又顯示，該組建議註冊多個賬號發放不同訊息，又提出購買多張SIM卡用作註冊。

根據多份會議紀錄，網頁組翌年6月20日約見網絡營銷公司職員，並於6月30日整理該公司透過搜尋器搜尋該校的結果，並呈交給校方跟進。雖然校方日前聲稱校長已在會議否決聘用科網公司的建議，該校8月30日的校務會議紀錄卻顯示，校方把該事項交校董審視。據悉最終校方未有聘用上述公司。網頁組10月4日會議紀錄顯示，該組當時已進行的工作包括透過上述公司的負面搜尋結果，「盡量加入本校正面的訊息」。

校方回覆時重申，校長從沒要求老師在辦公時間作網絡打手，「但站在推動學校發展的工作上，仍歡迎同工發佈有關學校正面的消息及活動」。校方亦重申絕無聘請公司作網絡打手，校長在會議上已即時否決建議，「然而作為校長亦要尊重及考慮不同與會者之意見，逐（遂）將此項建議交由校董們再作審視」。

另外，《蘋果》日前報道該校擅加校長彭綺蓮薪酬，由合作夥伴傑志提供額外津貼。教育局長楊潤雄昨稱校長收取的津貼不涉教育局或公帑開支，應交回該校法團校董會處理。惟教育界議員葉建源不點名指傑志主席伍健同時是該校校董，或構成利益衝突，局方應考慮介入調查，以免校董會自己查自己。

■記者鄧力行

上一則
上一則
沙呂小混賬 報告護短 議員促廉署調查

下一則
下一則
疑受校長欺凌 墮斃林老師今設靈

疑受校長欺凌 墮斃林老師今設靈
沙呂小混賬 報告護短 議員促廉署調查

死教蓄，不誠實使用電腦

教蓄 不誠實使用大腦添呀